---
aid: 9025
zid: 34198
title: "新一轮战略方向投票：向南，向西还是向北向东"
author: 眉间尺
date: 2012-04-27 20:51:54+07:00
lastmod: 2014-07-12 17:29:00+07:00
---

眉间尺 于 2012-4-27 20:51:54 发表了：

发动机计划完成之后，临高除了立足于三岛，完成东亚地区的制海权之后，下一步的方向应该向哪？

---

河石 于 2012-4-27 21:57:14 发表了：

进取两广和福建，巩固好三地统治后，横扫长江以南。

还有琉球十分容易攻取，可以先攻取，日本 可待以后。

现在，西方殖民者对东南亚诸岛的控制力不强，只是控制了几个据点，完全可以绕过他们，攻取所需矿藏。

---

眉间尺 于 2012-4-27 22:22:09 发表了：

> 河石 发表于 2012-4-27 21:57
>
> 进取两广和福建，巩固好三地统治后，横扫长江以南。
>
> 还有琉球十分容易攻取，可以先攻取，日本 可待以后。
>
> ...

控制沿海的话需要面对的一个问题就是用什么方式？

大明对所有外来势力都是保持警惕和不合作的态度，即使广州现在的开放也是临高在广州城下耀武扬威了一番才打开的。并且签署的秘密协议，而非正式条约。如果广州换一届督抚的话，就有可能发生政策变化。而江浙一带，东林党势力盘根错节根深蒂固，临高想要装鸵鸟说你看我不见你看我不见是不可能的。明政府极其有可能颁布禁海法令，并且禁止与临高的贸易，这样对现在需要掠夺劳动力和开发市场的元老院政府是极其不利的。

一种方法就是直接武力占领江南，但是这样的话还不如直接打进北京城，逼迫朝廷签订开放条约。

另外一种方法就是利用在广州注册的合法法人从沿海向内陆发展山海五路体系。这样可以在拖延明政府三五年的反应时间，并且取得大量的情报资料。不过这种方法的话对人力物力的要求不大，临高还是可以抽出足够的人手来向东南西北发展。

---

大火球 于 2012-4-27 23:20:31 发表了：

_本帖最后由 大火球 于 2012-4-27 23:21 编辑_

和大明签开放条约。。。。

你想想崇祯是怎么死的，就知道这有多不靠谱了。

等发动机行动获得的人口一被消化，我们就可以直接公开占领广东。所谓的禁海令，必然是我们发布的，所有不向我们交保护费的船不得航行在中国沿海。那些士大夫基本都是些人渣，他们只要能赚钱，才不管我们是不是反贼。

等广东被初步消化，主要是培训出认为足够的行政人员和军队，就直接去占领江浙沪了。大明朝廷想什么根本不重要。

---

铁十字旗下 于 2012-4-27 23:28:50 发表了：

_本帖最后由 铁十字旗下 于 2012-4-27 23:29 编辑_

> 眉间尺 发表于 2012-4-27 22:22
>
> 控制沿海的话需要面对的一个问题就是用什么方式？
>
> 大明对所有外来势力都是保持警惕和不合作的态度，即使 ...

发动机计划及此期间其他方向掠夺的人口消化以后，大萌朝的想法已经不重要了……

---

平成球圣 于 2012-4-27 23:30:52 发表了：

大明就是菜，我觉得可以留待建州入关后，当下是第一岛链和第二岛链，我觉得北美也很重要啊，那地理条件-3-不占太亏了

---

knifers 于 2012-4-27 23:31:27 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2012-4-27 23:34 编辑_

> 眉间尺 发表于 2012-4-27 22:22
>
> 控制沿海的话需要面对的一个问题就是用什么方式？
>
> 大明对所有外来势力都是保持警惕和不合作的态度，即使 ...

广州大世界可不仅仅是个商站。官府要想有啥不轨行为，两小时后临高军队就能前来敲门了。。大世界和香港基地连成一线，作为临高在珠三角的影子政府的支点，是前进广东的跳板和控制广东的牢固枷锁。

---

河石 于 2012-4-28 09:28:28 发表了：

_本帖最后由 河石 于 2012-4-28 09:29 编辑_

> 眉间尺 发表于 2012-4-27 22:22
>
> 控制沿海的话需要面对的一个问题就是用什么方式？
>
> 大明对所有外来势力都是保持警惕和不合作的态度，即使 ...

江浙是明政府财政根本和东林党大本营，一旦攻取，那就是征服全国的开端了。而两广和福建在明末的地位尚不能与江浙相比，而且其地势易于南攻不易北下，一旦攻取，很容易用较少兵力守住各个进入路口。攻取三地后，临高不仅可以获得更多的人口和土地，还能彻底掌握当时中国海绝大部分的海洋势力，还容易得到东南亚的带路党，亦是对全国宣示又有一个有能力和有志夺取全国政权的势力登上舞台了，一旦临高击败明、清及明末农民军的主力，即可传檄而定。

---

redrum 于 2012-4-28 10:44:31 发表了：

> 平成球圣 发表于 2012-4-27 23:30
>
> 大明就是菜，我觉得可以留待建州入关后，当下是第一岛链和第二岛链，我觉得北美也很重要啊，那地理条件-3-不 ...

......太远了吧，你要考虑现在他们船的航速，北美真的太远了，现在夏威夷我都觉得远，而且对这个位面来说战略意义还不太大。

现在只有美东有很小规模的英国殖民地吧

---

lakersfan 于 2012-4-28 12:44:54 发表了：

当然是南下 采取当年小日本的策略 抢资源先&nbsp;&nbsp;木有资源 木有发展 不能暴兵 怎么争霸全球 红旗插遍寰宇 建立日不落帝国

---

wdcyzh 于 2012-4-28 13:03:01 发表了：

西进是北上全面介入大陆事务的一次锤炼和跳板。

既能获取动力源泉（鸿基），保证大规模工业化的进程。

又能获取粮仓（湄公河三角洲，泰国米等）保证爆人口的基础。

还能锻炼队伍，为攻略大陆做准备。

还有可以陆军占领控制马六甲海峡，为南下做铺垫。

综上，西进对临高来说是一举多得的战略，已经是箭在弦上不得不发了。

---

wdcyzh 于 2012-4-28 13:03:56 发表了：

在临高扫清海面上的刘郑之后，陆军主力应该全力西进。在二五之前，力争扫平整个中南半岛。

最不济，也得把湄公河三角洲（本位面的越南，柬埔寨，最好还有泰国，还有新加坡）拿下。

这是临高穿越政权第一个有重大战略意义的粮仓。

还可以进一步控制马六甲海峡，支援海军称霸西太平洋的战略。

达到陆海军的互惠互利，和谐发展。

---

wdcyzh 于 2012-4-28 13:05:15 发表了：

还是主张岛链战略，同事攻略中南半岛，保障临高侧翼，夺取能源基地+粮食基地

同时锤炼大陆军（包括后勤补给等等）

针对大陆，实行渗透，情报收集，流民收容，资源劫掠，

如果出于保留生产资源的目的，

确保长江以南不被，李张等流民集团祸害，甚至还可以封锁长江。

岛链战略产生效益后，有大批长生建奴+济州的马，海量的工业化产品，带来的运力，战力无可比拟。

着这个基础上武装锤炼大陆军。

等大陆军在中南半岛锤炼到位之后，

集团军级别的大陆军，铁道兵，管民政治安的武警部队啥的。平推大陆还不 easy 啊

---

刀略天下 于 2012-4-28 13:09:31 发表了：

攻略越南，使其成为水稻、棉花产地拉上西班牙人一块儿开东南亚的有色金属、石油，种植香蕉。让他们用矿产换临高的工业品。这样可以节约我们的人力资源

---

fangdali 于 2012-4-28 13:21:49 发表了：

_本帖最后由 fangdali 于 2012-4-28 13:22 编辑_

> 平成球圣 发表于 2012-4-27 23:30
>
> 大明就是菜，我觉得可以留待建州入关后，当下是第一岛链和第二岛链，我觉得北美也很重要啊，那地理条件-3-不 ...

北美等大陆攻略结束，穿越国有了充分的人力物力再考虑

用海量人口和物资淹死那些白皮猪

---

眉间尺 于 2012-4-28 16:17:31 发表了：

> 河石 发表于 2012-4-28 09:28
>
> 江浙是明政府财政根本和东林党大本营，一旦攻取，那就是征服全国的开端了。而两广和福建在明末的地位尚不 ...

出飞艇闪击北京，斩首行动吧。

假如大明朝廷被悉数俘虏，并且被推上前来成立傀儡政权的话。各地的督抚会有什么反应呢？

---

原子弹打熊猫 于 2012-4-28 16:34:07 发表了：

要求 啪啪啪剧情

---

fqlaogao 于 2012-4-28 17:43:31 发表了：

发动机计划成功实施的话，接下来维持越南攻略和广东攻略不变，消灭刘香，压制郑一官，局时开发台湾也上了议程，必要时占领流球（顺路实施以前所提到的抢劫西班牙运银船）。

越南攻略很可能演变成大打出手的结局，伏波军大战越南南北朝军，顺路清扫北部湾和南海海盗。

广东攻略则主要是软攻为主。

等第一次大爆船后，刘香和郑一官就该成为海军的侵攻目标了（甚至在发动机计划实施时，顺手灭掉刘香）

至于南洋，维持贸易局面不变，在第二次爆船并控制东亚海域后，才有可能抽空南下吧。

---

fqlaogao 于 2012-4-28 17:52:31 发表了：

刘香现在已经有几艘西式大船了，付波军舰队 VS 西式大帆船的大海战应该差不多要上演了吧。期待先踩刘香后踩郑一官的海上大片，到时候丁丁和手下亲身拍摄的有史以来第一部风帆大海战上演。。。

---

knifers 于 2012-4-28 18:12:14 发表了：

> fqlaogao 发表于 2012-4-28 17:52
>
> 刘香现在已经有几艘西式大船了，付波军舰队 VS 西式大帆船的大海战应该差不多要上演了吧。期待先踩刘香后踩郑 ...

应该是先去烧了郑的老窝。。因为他的基地是历史上记载了的。。

然后剩下的事刘香和其他海盗会很主动代劳的

---

海盗 于 2012-4-28 18:19:09 发表了：

目标不是夺取地主阶级的政权，而是夺取地主阶级的土地所有权

---

平成球圣 于 2012-4-30 01:28:28 发表了：

> 眉间尺 发表于 2012-4-28 16:17
>
> 出飞艇闪击北京，斩首行动吧。
>
> 假如大明朝廷被悉数俘虏，并且被推上前来成立傀儡政权的话。各地的督抚 ...

还是仿 TG 故例吧，搞野战军，华南野战军从两广北上，华东野战军从台湾走江浙登陆，东北野战军直接从济州闪击关外。

---

平成球圣 于 2012-4-30 01:29:58 发表了：

> fqlaogao 发表于 2012-4-28 17:52
>
> 刘香现在已经有几艘西式大船了，付波军舰队 VS 西式大帆船的大海战应该差不多要上演了吧。期待先踩刘香后踩郑 ...

这玩意，我觉得可以坐收渔利，挑起郑刘的纷争，撑郑去收拾刘的时候闪击郑的老巢，一举两得。

---

我是大鲨鱼 于 2012-4-30 15:55:38 发表了：

澳宋是工业国，临高政权是海上强权，伏波军是对后勤极为敏感的近代军队。

因此我认为，眼下的当务之急是获得稳定的粮食产地和能源产地，以及能补充临高工业体系短板的原材料产地。

越南、柬埔寨境内，红河、湄公河、湄南河的三角洲地区，是东南亚传统的优良稻作区，而且直面南海，非常适于临高政权的军事侵入和海上控制。掌握这些地区，以及包括鸿基煤矿在内的沿海矿业地带之后，一方面可以从陷入混乱的明朝北方运输人口来充实这些粮食基地，保障粮食供给；另一方面可以征发当地原住民进入矿山。

---

飞翔的轰炸机 于 2012-4-30 16:19:16 发表了：

> 刀略天下 发表于 2012-4-28 13:09
>
> 攻略越南，使其成为水稻、棉花产地拉上西班牙人一块儿开东南亚的有色金属、石油，种植香蕉。让他们用矿产换 ...

菲律宾那么多华侨，需要留西班牙人么？

---

刀略天下 于 2012-4-30 16:54:16 发表了：

> 飞翔的轰炸机 发表于 2012-4-30 16:19
>
> 菲律宾那么多华侨，需要留西班牙人么？

需要西班牙人从美洲运银子

---

恐惧流言曹孟德 于 2012-4-30 22:31:13 发表了：

控制第一岛链，中南半岛

对大陆保持几个控制点，培养干部队伍，引而不发。

---

莱茵的阿腾 于 2012-4-30 22:51:05 发表了：

只要沿海和岛屿，不要内陆。光荣孤立，保持大陆各种势力平衡，把内陆留给闯贼吧。一旦统治区域扩大到较多的旧制度下的人口，穿越者政权会迅速腐朽掉。

还是种田并攻略北美为宜。

---

眉间尺 于 2012-5-1 14:58:43 发表了：

> fqlaogao 发表于 2012-4-28 17:43
>
> 发动机计划成功实施的话，接下来维持越南攻略和广东攻略不变，消灭刘香，压制郑一官，局时开发台湾也上了议 ...

现在刘郑二人对临高的势力没有什么直观的感受，可以扮猪吃虎，驱虎吞狼，假途灭虢。

整个计划如下：

1.与郑芝龙联系，以怕刘香将会回到广东为借口，向郑芝龙提供武器弹药甚至部分新式战船，划分广东和福建分别是双方的势力范围。派遣十艘左右战舰加入郑芝龙击灭刘香的舰队。

2.从外洋派遣 30 艘规模的舰队（不知道够不够，我觉得可以把四艘巡洋舰悉数派出去），游弋在战场之外，等待刘郑双方两败俱伤精疲力竭的时候冲入战场，直接全部 KO。

3.提前两天在厦门中左所附近登陆半个营的海兵，等郑芝龙的海上主力被击灭之后火速占领中左所，架设岸炮，把郑氏势力连根拔起。（万一海上失利，迅速撤退就行）

---

眉间尺 于 2012-5-1 15:06:14 发表了：

> 刀略天下 发表于 2012-4-30 16:54
>
> 需要西班牙人从美洲运银子

西班牙人只要不放弃从中国向欧洲的丝绸和瓷器贸易，就可以谈判。在东南亚给西班牙人留下一两个贸易据点，然后通过分化笼络，是可以建立临高控股的七海贸易体系的。

另外保持和增大贸易量有利于吸收南美的白银并且加强中西方的联系，为以后在元老院在欧洲的事业奠定坚实的基础。同时通过丝绸和瓷器贸易体系，可以提前在明帝国内部发展工商业体系，通过控制丝绸瓷器的生产加工链条，让更多的人参与到经济市场中而去除其自然小农的独立性。

---

急先锋 于 2012-5-8 12:17:45 发表了：

> 刀略天下 发表于 2012-4-30 16:54
>
> 需要西班牙人从美洲运银子

银子只是通货，在当前条件下并不是必须资源。

况且吕宋本身金银铜矿产也不少，根本不须要拉西班牙人进来~

---

大海航行靠三宝 于 2012-5-8 19:11:49 发表了：

还是快点弄大洋马才是王道

---

schutzstaffel 于 2012-5-11 19:31:44 发表了：

> 大火球 发表于 2012-4-27 23:20
>
> 和大明签开放条约。。。。
>
> 你想想崇祯是怎么死的，就知道这有多不靠谱了。

占领广东容易，但没有基层工作队，占领和不占领没有本质的区别

---

眉间尺 于 2014-7-9 04:29:55 发表了：

回顾了一下自己的帖子，发现吹牛一个发动机写了两年！！！

---

lmx1982 于 2014-7-9 09:41:42 发表了：

这坟挖的来~！

---

沉默的狙击手 于 2014-7-12 17:29:40 发表了：

我还是坚持向南，在大明的统治秩序没发生根本崩坏，在没有足够的基层工作人员去接管政权之前，进行大陆攻略，就是搅浑水

---
